林鄭月娥6點見記者

屌你老母林鄭

收到風 好似係講公務員減薪

公務員每週no pay 1 day

又開始擠牙膏

不如開盤遲到大細， 半小時以內細0.9，半小時外大0.5

叫佢減薪拉9埋工務員落水, 好撚得

港共 : 因時制宜

應該係講「抗疫基金」

消息指，政府會在本輪計劃中引入像新加坡及英國式安排，向受防疫禁令措施影響的行業提供援助，並史無前例地資助員工出糧，避免失業率進一步惡化。

金管局都批左加2.5% 點會減公務員人工

公務員減薪，狗加完再加

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

林鄭月娥傍晚見記者 料公布次輪防疫抗疫基金細節
08.04.2020 16:36

行政長官林鄭月娥傍晚6時在政府總部召開記者會，預料將公布第二輪防疫抗疫基金的詳情。早前政府表示，將會支援一批未被納入首輪計劃，以及在首輪已受惠，但仍面對非常困難情況的行業。

派錢

屌 直情WFH既全部NPL啦
根本係屋企就托柒

又講要廷長至23號同鼓勵老細比員工home office

又抄

送錢比商家佬

明日大嶼正式啟動

會唔會叫非必要性企業停工先

新加坡同英國係咪咩行業都有

利申code狗每日番工中

收皮啦

林鄭：公務唔接受減薪咪resign囉 吹呀

第二輪防疫抗疫基金逾1300億 將資助受影響行業出糧
08.04.2020 16:48

行政長官林鄭月娥傍晚6時在政府總部召開記者會，預料將公布第二輪防疫抗疫基金的詳情。消息指，第二輪防疫抗疫基金的金額達到1370億，包括資助部分受疫情影響行業機構出糧，上限為僱員薪金一半，每名僱員計每月最多9000元，資助為期6個月。

早前政府表示，第二輪防疫抗疫基金將會支援一批未被納入首輪計劃，以及在首輪已受惠，但仍面對非常困難情況的行業。

戒嚴未
封關未

公務員加薪理論上係係滯後市場一年
無端端點會呢個月份減
減都下年先減

無工返有政府資助出糧 返緊工果d又無補貼又要日日迫巴士黨鐵

發夢

資助為期6個月

即係會玩多六個月

大家入定口罩啦

復工

哂鳩氣 睇怕又派落強姦金 等佢救去投胎可能快d

我估會出黎講唔加12萬人工lu，係咪好偉大

柒婆：你就想

年年都綜援多2個月
公屋免租

反而打工仔乜都無

租金先係佔支出最大部分
薪金資助得幾千蚊一個人
唔夠生意交租咪一樣要執

朋友係公墓員已收信加幾多.

支持全面復工

wfc

咪又係益老細，失業無工開個班又係繼續努力失業

鳩UP又唔洗成本
好老實講如果公務員都出事
即係代表香港最大僱主-政府財政都唔掂
會整死好多私企同外融

減薪

一成

(now app ) 政治級官員減10% 人工

咁少

起碼捐成年人工出黎

X2

Now次次都收到風

外國無薪假嘅有無有家人放緊

Now好似有線人係唔同部門做
仲要職位都唔低

我覺得佢會講：
將公務員嘅部份薪金撥款到抗疫基金

肯禁足未 班垃圾個個星期走去行山郊遊驚死惹唔到病咁 黎緊仲要4日假

一日唔封關都係無用

加完再減
同百佳惠康減價有咩分別

十號風球都冇阻香港人返工
可況而家政府幫埋雇主出糧要你返工

封撚左座山佢咪得囉

減多啲班高官人工咪得咯

屌你老母成日搞呢樣搞個樣林鄭
幾撚時落台呀仆街 好撚黑人憎

屌定差唔多

又出嚟鳩up

派夠2萬比香港人啦，橫掂行政費點都要咁多

你點影的

又係依句，根本私人市場係低d

小心俾連登公務員咬

林鄭月娥,張建宗,陳茂波,陳肇始,羅致光,邱騰華,陳帆

醒未呀? 落台有咩用? 咪另一個傀儡上場

屌橫掂都係一樣，換個殻都好，對得多都厭

唔會得呈 應該係佢自己意思

武漢肺炎疫情持續，嚴重打擊各行各業。消息指，港府最快今午公佈「第二輪防疫抗疫基金」，當中會參考外國的做法，建議由政府補貼僱主出糧，以保就業。每名僱員獲補貼工資50%，上限約7,500元，但只限於受「社交距離」措施直接影響，因實行禁聚令受打擊的行業，或因疫情而要停業的場所，包括飲食業、美容業及娛樂場所等，料為期不多於6個月，有數十萬人受惠。特首林鄭月娥下午6時將舉行記者會，料公佈抗疫基金具體情況，《蘋果》屆時將直播。

根本癡撚線
私人工唔駛做仲要補貼佢哋人工
衛生署做撚到冚家產一蚊津貼都無

建議由政府補貼僱主出糧，以保就業。每名僱員獲補貼工資50%，上限約7,500元，但只限於受「社交距離」措施直接影響，因實行禁聚令受打擊的行業，或因疫情而要停業的場所，包括飲食業、美容業及娛樂場所等，料為期不多於6個月

把撚咩

無衝突 無用唔代表佢應該繼續執政

2022 年都拎唔到

又撚鳩你地連登仔

已經一早失左業個d咁點算

僱主都係要出埋果50%
都係炒人好過

估計係要僱主比左先後補資助

僱主食埋

補貼僱主 再由僱主俾員工
定直接俾員工

想知如果直接執柒/被炒會唔會有

據悉，政府參考其他國家做法，擬向僱主提供直接資助，為員工支付薪金，但受資助公司需承諾一段時間內不會裁員；新一輪抗疫基金亦會兼顧受政府限制社交距離措施影響的行業，除食肆、美容院等，亦包括上輪措施未受支援的補習社、健身中心等。

50% 仲要上限$7500
夠做d咩

如果一直no pay 咁點，直接出7500？

日日返緊工既有冇得拎

姑寒到.....

冇 繼續逼巴士
順帶一提 又cut班次

每人返兩更

普通trading公司無得派？

有冇得即刻入行

屌，仲有好多其他行業都suffer

好想即刻入行

比你老細唔係比你
佢大可以照收$7,500你繼續No Pat

何柱國出完拭目以待就咁

其實所有marketing同事都有影響
佢淨係計行業 on99

佢既on 9唔係第一日知

廣告設計界冇晒job no pay冇人理

佢話睇唔到

全民再派錢最簡單，上年薪俸稅少於某個數既就俾一萬

依個要問
睇佢由幾時計起

將777份糧分哂比打工仔咪得
問題已解決

其實好多trading 演藝 裝修 digital marketing 都食曬屎 只係2月一早已經食緊
柒婆依家只係補番限聚令條數

等睇遲到

幾十萬一個月每人分一個幾毫？

跟本疫情係影響晒9成既職位，之前被炒晒個d未搵到工又係冇人理

老老77, 炒人仲好過補貼

講「抗疫基金」

宣佈配合中共，西九站 開通

結果係加完減一成on9999999

APPLE已開LIVE

美容酒吧都係叫佢停先冇錢，其他行業1-2月開始已經啖晒...

食個Tea都唔畀咩
仲嘆緊件西多呀，加唔加個蛋撻好呢

Production house接近撚到都冇含

之後咪請返

錢就商家佬照袋
俾人炒個班就冇補貼

邊個同你講私人工唔洗做？

呢啲一定要裝修

遲30分鐘

人地國家freelancer都有資助

最多29分鐘

佢一個唔夠咪全部高官夾埋分囉
佢地年薪幾多你又唔係唔知
分哂出來囉
仲有你班撚屌唔係想777同成班高官落台咩
台就未有得落, 分哂佢地D人工唔好呀
起碼佢地都要suffer 先

有補貼果班做閪呀？

又遲到
雖然預咗

衞生署日日準時，林奠有邊次準時？

我驚佢問返你咩係freelancer，係咪即係part time

又遲到

邊次準時?

開始

冇

奇蹟 遲咗3分鐘only

失業左一個半月 又無我份

邱騰華做乜鳩

無咩分別
都係廢話5分鐘, 先到重點

邱騰華果然好想做特首
早過林鄭行入場

同心抗疫 難聽過粗口

同心抗友,同渡時艱

咁好, 1月已經開始失業喎

快啲講重點啦，DLLM

失業率3.7

搶傳媒focus
之後先扮哂野讓比林鄭行先

雞華真係等做特首

人地比人炒埋先話補貼

史無前例

史無前例回應

個green screen
係咪可以幫佢p圖

777 嫌 3.7 低

哇冇遲到啊今日

屌你老母,派錢快手D

派都唔派比你架啦

重點？

又要讚自己先…

每人派三萬呀仆街
屌你老母

有冇人覺得佢把聲怪怪地

簡單易明 容易申請
迅速發放

1萬蚊都未撚派到呀屌

係咪亂派

有得派,你唔好收

減薪11成

行業廣泛

最好成班幾記者咪撚到 冇人想知

冇撚用做十次都係冇用㗎啦on99
又係到話自己做咗幾多嘢

四大重點

創職位

又史無前例

黑警

重創職位

好撚明顯啦喂

向boss提供工資補貼

保職位
保黑警職位

又係俾僱主

所有有供mpf嘅boss都合資格

合資格僱主提供工資補貼, 但要不會裁員
只要有供 MPF 就合資格
但政府/法定機構 例外

擠牙膏

又係比僱主???

50%
上限9000
6 months

即係益業主

供過於求，創乜L？

比僱主真係重創
屌佢老味

補9000 5成 8成都冇

保老細

有咩重點

分兩期出

$9000

好詭

要承諾唔炒人

only $9000???? 仲要分2期???

每個月每人9000？

第一期希望不會遲過 6月

即係人工照減,頂盡唔炒

即係支持BOSS出半薪

今年6月發放

港共迅速定義:

回水俾市民 一二三年遲完再遲或者直接唔俾
收稅 一二三個月遲交罰錢

2020年6月 成三個月時間

俾$9000
當人乞兒呀

即係全部僱主有錢袋, 講完

比僱主有L用咩

出現金定出落MPF到啊?

屌 6月

我DLLM咩，咁隨時畀人炒啦，高過萬8
炒完請返萬8

即係total補貼2次9000蚊？

9k
我都係炒人算

希望

的士都無撚交稅憑咩

老老實實 人工幫到幾多 租金先係死穴

我唔拎

六個月得九千？

公墓員有無??
佢地本身都出足糧唔撚使返工喎

幾個月之後先拎到
cash flow一早用完
間野執左都未有錢到手

黑色僱主實全袋

咁返緊工冇影響果D系咪都有得攞？

MA員工 唔係公務員黎，有花紅嫁

租金唔搞 搞人工

你有無睇

又比老闆

無睇live 唔係好明？即係點拎法 咩人有得拎？

政府冇

中咗？

仆街 dc9都有
冇交稅架喎班撚樣

應該係每月9000
為期6個月

咪話無囉

9000 6個月54000咁叫少？
連登真係個個每個月搵幾萬

全部無攞老綜，未過退休年齡，有供強積金嘅人派錢算啦屌。

舊錢俾左僱主on99

俾老細，香港做生意正，只賺不賠

照佢講就有

又講廢話 完全無幫助

炒左請個9000蚊FG大把人爭住做

死撚咗去啦777

逐個月計

屌你聽完都覺得複雜

On9林鄭

你老母9000蚊請個掃地都請唔撚到啦

你老母係咪弱撚智

你條臭閪幾撚時中肺炎死全家呀屌你老母

唔係你有得攞
係你老細有得攞

舊錢比顧主呀，做乜大家講到自己有得攞

大把人衝去申請綜援啦

- 唔好單看今次措施好唔好，需要連埋之前2次一齊評功過
- 盡量簡化程序
- 今日有4個部分
1. 保就業，創職位
2. 支援重創行業
3. 政府租金減免及貸款政策
4. 政府促成的其他援助

得9000

SOR, 我錯

炒完再請

返緊工無睇先問，有睇我使乜係度問.............

佢做乜係咁吞口水

5000個青年intern

請黑警?

保閪，又咪照炒

好多人有的士牌 但無渣 係咪都有得拎

招聘一萬個公務員職位

仲講緊，睇黎今日都唔會講得清楚。
因為肯定有大把問題，傾得黎幾日後先會清楚。
你知政府做野ON99架啦。

個人太緊張

係

佢自己都加人工 心虛

炒曬D 幾萬果D,請個13K-15K FG
等正苦補貼9K

比顧主拎完照炒人

個九千仲要俾老細？

9000內全比？過左都係9000？

咩行業有

請黑警鎮壓市民

屌比僱主咁僱主唔比返我地 純粹換黎唔炒我地?

5000個黑警

會請>10000公務員
公務員退休高峯

比老細把L咩

開得電話上連登不如開個新聞網聽

洗屎坑9千都唔得啦

補 6.5 ～ 7.5

有mpf 都有，除政府

又一堆人衝去申請公墓員啦

話左ga la

政府仍然會招聘大量公務員職位同青年intern
大把老野會退休
好多後生仔(黃既)都會爭住入職

要警惕柒婆民望係咁升

吞口水聲好恐怖

錯喇
係減人工
拎到既條件係唔炒人就得
三萬減到你萬5人工照拎9K津貼

Freelance 即係乞食

DIU

50%係咩

老細完全無誘因拎錢唔炒人

好似有講明唔可以炒

會唔會有5000個係黑警

狗衝，日日home office

屌你老母 林奠

資助法院

加快審手足

人工嘅 50%

無糧

方向正確
老seafood

幾十年後又會有第個問題

freelance慘過狗

比老細

撥款俾中、小型律師行增購視像器材

應該係你人工唔過9000蚊就政府幫你出一半，但係就算你十萬蚊一個月政府都只會幫你公司出9000

一定會

老細fatfat
本身炒人都炒左
宜家未炒果d生意都唔受影響
on9政策收賣商家

仲要係比老闆咋

保失業率姐

9000係MAX
如果僱員人工係 20000
即僱主要比11000 政府比9000

咁你想點
大把公司真係炒人 大把人無工開想保住份工

減撚左人工又點計 屌你老母

而家係叫失業人士申請綜緩？

承諾唔炒先拎得
但炒咗會唔會追討就唔知

不嬲都係有交税都no stake in society

入面幾多千係黑警

即係你平時搵18K就會出9K，
如果平時你搵50K最多18K封頂。

好長氣！！！！

請10000個月薪五毛

乜都屌

綜援升資產上限一倍
睇過...屌你毒撚失業過43000資產都爆

210億for first round入面冇資助到嘅行業

唔錯既建議

我估係逼唔同部門開board

JRE officer加位
ACO/CA加位

係
我係僱主就扣到你13K人工再拎9K津貼

黑警死全家

3000

唔反政府了
反咗過唔到三年試過期

簡單黎講如果間公司有5個員工，全部$18000 月薪，
咁政府就會每個月會俾老細$9000 x5 , 用黎出糧，為期6個月

係咪咁？

政府出一半人工

如果人工多過19000
都當19000計

連登仔個個幾萬人工一個月
所以咪話9000

唔係人工18000以上都係比9000咩 18000以下就除2

應該係$9000一個月,為期六個月=$54000
唔係$9000only

如果14K = $7000*6=$42000

你有份咩

比老細咋

的士係點

係9k
上限18000再一半

最多九千，租樓都唔夠

Pk，在讀大學生表示畢業應該入唔到正苦了

資助律師樓同中小型證券行
正呀專業人士又有錢分

都話撚左 拎左呢個津貼之後 唔比炒人

政府請人都只會請contract, 洗盡你一夠鐘就叮鳩你898

PPT啲字咁細 俾邊個睇呀？

人都比老細炒撚左 俾你老母
永遠後知後覺 小恩小惠

呢樣真

有
我估出6000-7000

上年正常價係九千幾

YES

屋企請工人有無得申請
都係僱主

玩底薪既蝕

e.g.補習社
柒婆：等陣俾文件你哋自己睇

行政長官林鄭月娥宣布，推出800億「保就業計劃」，為僱主提供工資五成的工資補貼，每名僱員上限9000元，為期6個月，預計第一期不會遲過6月發放。林鄭月娥指，獲資助的僱主要承諾不裁員，所有有強積金供款的戶口都合資格，但由特區政府「出糧」的僱主，包括政府和政府資助機構的員工，會在計劃以外，預計約150萬僱員受惠。

真係好垃圾 當人乞兒

姐係冇撚用

10500

幾十年後變中國香港市啦，是撚柒但啦

炒完請左FG再APPLY咁得囉
你當D腦細ON9架咩

強逼放NPL個D係咪唔關事

即係你平搵50K都係拎得每個月9K?

計時薪架

中武肺末呀？

每個月都俾 定係俾一次

有提金融業

即刻加人工人人18K, 為期6個月, 實際唔會加

50%呀你做老細死得囉

唔係你拎 係比僱主出糧

係 係政府俾顧主補貼
顧主出埋淨低個d 點解咁多人唔明

6月先出錢
到時已經大洗牌

冇鳩謂野，都止唔到咳

係
18K 以上全部Ceiling 9K

係
但睇行業
公佈咗咩行業有未

應該係每個月都俾，為期6個月

話晏啲比文件記者睇

咁炒完再請先拎唔得？

港共可唔唔可以學民記post 稿呀，你都係照讀架啦

藍老細拎撚哂d錢再炒人

俾機構
九千有一蚊落我袋先講

有無巴打狗衝青年intern / 公務員新職位
入到去做就做到人上人
踩住班廢柴

係咪上限9 千？
搵一萬果D得5000？
如果已經被炒左呢？

請contract, 你估全職
社會運動前個批已經係最後一代full time

簡單講比老細揀肯唔肯半價養半年低薪員工

係，加句唔炒人

交足稅交足強績金嘅就係

Yes

依家我係

你冇變
公司拎 佢唔減你人工你照出50k

sor 留意埋其他奇怪位
7婆後面係green wall
大家準備改圖未

失緊業呀 屌你 八婆

真係當人乞兒

唔炒人，但放no pay

比幾多錢我間鋪呀屌你老尾

拎晒啲錢再炒人咪得

做住二級工人，攞埋公屋先轉 ACO / CA

真係好多弱智仔

我都係咁睇
上次都試過
奇怪點解冇人整

俾人炒左個D係咪一蚊都冇

林奠個腦裝屎 比僱主不如直接比僱員 ONL79

拎晒錢人照炒

如果係零售pt, 但已經成2個月因為武肺無更返既，點計？

如果即刻請晒老豆老母阿公阿婆返工，政府係咪都幫手出糧?

你up乜9

炒左即係唔係僱員,即係唔合資格。

要承諾唔炒人呀

將幾年既位一鋪請曬

九成九係低層個啲

炒左好似仲抵

有咩問題
連登仔成日話香港月入中位數得18k
個個都鳩吹自己高人工

Aco

佢講到1999姐

之前派個D咪又係咁

講明公務員職位
唔係NCSC

都話唔關你事
貼僱主
你工都冇份緊係1蚊都冇啦

mtr車費-20%

狗鐵車費 下調 20%

炒左，個市好番再請咪仲有so

攞完再炒 我係老細都識玩

分開2次比 希望6月可以比第一次

咁唔係人人有9000 啦

拎9千再放no pay 都幾正

on9 -20%都係貴啦

閪鐵-20%
納稅人埋單

港鐵減20%

可加可減機制

終於肯介入

比人抄左咁點撚算？

即刻全部人放 NPL, 唔使俾人工又可以CLAIM 足錢

有冇公司會咁玩，低過18K都加6個月人工

預計有150萬人 咁應該唔止得限聚令行業

MTR -20%

我覺得抄係無問題，但柒婆次次都抄一半唔抄一半呢。

應該係分開兩次俾6個月total 既錢

拎老綜啦

講左邊d無
政府
政府資助機構
其他公營機構

其實可理解為所有私人公司有囉

講撚到話轉就轉到咁

要搭地鐵了

冇睇live，任何行業？

搵綜援啦

有一種公務員叫香港警察

為咗支持醫護
豁免醫護註冊費

即係鼓勵多啲人外出

直接比員工？定比左雇主先？

建議黨鐵減20% , 一半由立稅人支付

業已失，先至推呢啲，正呀真係

交稅 自動 延期 3個月

所以法治仍然未死

NCSC唔係公務員?

屌你 4人既資產上限8萬6

連燈仔 2個月既人工

嘩,免息兩年學生LOAN
幾撚爽

老細袋足6個月 每月9千蚊 但唔可以炒人

另外果9000$就老哂自己俾返？

老闆 : 不嬲都唔打算炒人，但照申請袋袋平安

-20% 算多
平時只加不減

不過都係唔搭/減少搭

我交14蚊稅 洗撚你延期阿

受影響先有 例如it公司應該冇

仆街啦咁，呢家最撚弊係佢唔撚炒人，但係唔俾您返工，咁食條穀種咩

考唔到啫，起碼有間公屋先啦，人生贏家呀

上限每月9000，為期6個月，點解咁撚多文盲

依個唔錯

有返工都係一蚊都無呀, 你老細有炸

唔係

交稅都延期,算係咁WO

咪每人派撚左一萬

點撚樣派比員工呀 無比人炒果d無啦啦每個月袋多政府$9000?
以後唔撚使做個個月比三皮你好唔好呀

佢個老細資助其實都係想公司唔炒人 同我地收入無關係 D錢係比老細

你好意思講嗰下好笑

講撚咗幾耐佢唔係後知後覺
係專登咁做呀
係後知後覺就唔會到今日都未完全封關啦

兩年唔洗還grant loan

Stat大概都係呢2，3年上升。呢10000咪又係計埋黑警之前加人條數，再加請埋少數派林奠之後就話，香港人做公務員要宣誓效忠基本法

收皮la小恩小惠

呢個真心高質
可以一蚊一蚊慢慢交

得幾項僱主有份！

係咪都2蚊架啦

港府招聘1萬個公務員，開設5000名青年實習生職位。

正
有冇人準備投考

究竟係條柒婆講得衰
定係連登仔理解能力有問題
上限$18,000, 政府最多每月補貼一半每人$9,000
姐係話月薪$10,000 政府補$5,000
$100,000 都係幫你比$9,000

連登仔FG, $50,000 政府都係補$9,000

我見上面好多人唔明

工就逼人照返
糧呢就出唔足

應該加人工，起多2間傳染病醫院！！！！！
撥錢俾大學搞醫學研究！！！！！！！！！
DLLM淋病！！！！！！！！！！！！！！！

係 情願炒人 攬炒
買牛熊 炒波幅賺仲多

淨係供mpf 1500就得
D老闆發達

交稅多果D差好遠

都無人想搭唔驚俾狗咬，之後下落不明，生死未卜？

交錢比黑警打自己都支持

佢應該睇你強積金比？
No pay供少左咪拎少左

延期咋，唔係唔使交啊。

換句話說 即係唔再炒人咁解

唔搭即係白交稅嚟幫人補埋單

1萬蚊落左你袋啦咩？ 而家老細收錢早過全部人啦 戇鳩

On99，本身都減左薪，再用減薪去計條數，咪拎得仲小過原本份人工

鞭鳩你條柒婆

咁點保障員工一定有得袋？
而加好多被放無薪假

黨鐵免費照樣唔撚搭,吹咩?

今個月開始加晒d𡃁人工上18000半年啦 還掂都係比9000

照隊1500 落去囉

非公務員合約僱員計劃

點界定「受影響」先

我係老細繼續炒高人工個班 留低人工
Fat fat

咁都有得笑

利:唔洗交

咁嘅時勢交五千蚊稅痴撚線

條柒婆講咗佢自己
減薪未???

真係智障政府

比1億都冇用
唔係老闆一蚊都冇

為時半年
正苦分擔一半損失

搭都係2蚊

無比人炒果d無啦啦每個月袋多政府$9000
理論上係

正常老闆會唔會炒人都會申請
反正多舊錢派比員工係政府比

已經諗到公司個老細 會申請 跟住自己袋

你一蚊都冇

都唔知有乜撚用

免費都唔搭似傻仔喎

放no pay到6月 錢照收但唔派比員工

為時半年 收皮

你第一日識政府？你死你事啦
保障有錢佬優先

依個正 慳好多

7月 mtr車費-20% 維持6個月

咁天真

原本因14日停業no pay 個啲，公司係咪都要出$9000比員工？

7月1開始

港鐵減價 利申 831之後一次都無搭

有冇懶人包

屌佢老母，已經唔撚想俾錢佢攢，罷搭咗好撚耐，依家屈鳩我俾錢

真
幾撚爽
老閪都拖長黎還

呢個有用

延遲交稅真心緊要
反正都要交稅(連登鳩吹唔交稅你真係信？本身唔洗交咋佢地)
等個巿升返先交, 爭好遠

反政府考公務員

免息呀，有話唔洗還咩

林鄭月娥：動用210億元推16個支援不同行業的項
08.04.2020 18:26

行政長官林鄭月娥公布第二輪防疫抗疫基金的詳情，當中提供16個支援項目，預計動用210億元，惠及包括補習社、中小型交易所參加者及証監會持牌人，以及11類被下令關閉的行業。

三輪中小企貸款擔保計劃，承擔額會增至1830億元，以應付企業大量需求，其中8成和9成擔保計劃，會提供3厘特惠利息。

員工冇份袋 佢預左比老細 用黎換唔可以炒你

What if 我已經交左稅？

總共1375億

你睇清楚 係雇主津貼 冇話比雇員 只係要求唔會解雇

柒婆講撚咗佢自己減薪未???

真
雖然己經交撚左頭半期

睇樓上D comment，應該好多都係小學雞

一句講晒

用50%薪金，上限9000保仲未失業既僱員，為期六個月。

唔好為反而反，只會覺得你好小學雞

認真
其實張卡點買
係咪一定要櫃台買?

老細爽歪歪 叫你放無薪假 唔炒你 之後政府科水直入自己袋 你繼續無糧出

SAME....
蝕9左....

都唔撚搭

不如討論下有咩私人公司呢次肺炎會無影響

政府建議七月起港鐵減價20%交通費補貼門檻降至$200
08.04.2020 18:26

行政長官林鄭月娥提出多項措施，期望減輕市民財政負擔，建議港鐵車費下調20%，由七月起，為期六個月，一半損失由政府負擔；另外公共交通費用補貼計劃的補貼門檻，由400元降至200元。

你NCSC可以唔駛遵守公務員事務規例?講出黎會唔會笑大人把口

交通補貼門檻減到$200

你理閪佢九唔九千 都唔係派比員工 派比老細渣

梗係俾雇主

講左連登係垃圾集中營架啦

7月屌你老母

柒婆：赤字會擴大至2766億
佔gdp9.5%

最後都係老細袋袋平安

這就是香港

多數00後唔洗交稅係度隔岸觀火亂屌

條柒婆做乜我都屌既啦
但以事論事
原本公司想炒人...依個措施真係會幫到手....

用盡個免稅額咪交14蚊

地鐵巴士加返班次先啦

我係業主，唔炒都話炒啦
無啦啦又比D企業食一筆錢
直接由失業員工去申請資助好過啦

咁撚多人buy 林鄭
係咪on79

Same

你用佢講我要買就得 要係閘出邊個客服買

連登真係成班文盲, 唔撚係派錢比你呀, 係派錢比你公司炸on9

咩都7月 7月都唔知死左未

放NPL都係無人工點供MPF...咁點呀

照拎9000$定係你死你事

大西北福音

柒婆：係時候用錢

抗疫力極強，所以就唔使封大陸關

加完你人工 之後要你放返一個月nopay

要跟，同係咪公務員係兩回事

係個個職員都報19000人工
食差價

係直接講就得

又係俾老闆嘅

幫到老細手囉 員工繼續冇薪假

這就是香港政府

要守

但你係非公務員合約僱員

痴撚線政策，呢家好撚多人係放緊無薪假，pt就無更返，咁果堆人食屎咖啦

我要求refund!!!

多謝政府

擺明做巴士
客量實少左

政府負擔咪即係市民負擔 屌你老母

減一成
迪士尼啲管理層都減三成啦

一半損失由政府=納稅人負擔

林鄭：我哋有能力搵返嘅

多謝絲

我地宣布減薪....一成！ 屌！

柒婆：未來一年減人工10%

會減薪一成

特首同司局長減薪一成!!!!!!!!!!!
民望升硬了!!!!!!!!!!

7月,過撚到4月先講

林奠呢下醒,4月中老實講好多都交鳩曬頭果期
係得D 公司稅先會咁遲交
即係變相其實係幫商家佬

之前咪每人派一萬
份工不嬲你能力揾幾錢咪出幾錢糧
本身會比人炒果d都係公司perform唔到既人
關政府撚事咩
你要靠政府咪去拎綜緩

巴士公司：一個員工有政府補貼9000
再繼續減班

上面有個巴打話自己交14蚊稅
所以放心啦, 一定唔會係連登仔埋單

4000億外匯儲備，有需要會拎出黎用

迪士尼都減兩三成 你班狗官先減嗰一成

講會減薪1成果陣林病個樣

仲益啲無良雇主

我理解係個$9000係資助僱主
你人工$14000 老細都係照出$14000俾你 唔會出$21000

點會派錢落老闆，代供強積金e招呢

唔好綁埋一齊黎講，你憎還憎佢，呢啲措施係必須要做

好呀 逼到痴線

香港班官，講野１９９９９９。

快入主題啦

頭先 777 講嘅嘢
一般打工仔 無咩受惠
只係得 交通補貼, 延期交稅, 狗鐵減價 呢D

強奸金公司會問你既WOR........

仲要7月先減

我依家同你講，兩個鐘後打你劫，你ok?

會減薪⋯⋯
⋯⋯
⋯⋯
一成 多謝大家

林鄭民望要急升了

無人咁理解喎

你搭左 比80%錢
等於正苦要比返20%mtr
你無搭 姐係mtr無損失

都話係補貼僱主
14000咪補貼7K比僱主囉
打工係慘過做雞架啦

咪就係
你唔信時間可證明

派錢比仆街老闆 我寧願炒撚咗我算

好多傻閪以為自己有錢分 含撚啦你打工仔

失業個班都係冇

唔洗出個人資料?
搵人借長者卡都唔洗?

咁你想點 乜9都屌

麵麵

關我撚事咩

所謂既承諾同condom一樣

唔炒你地住囉
出1成人工比你地
向政府申請到5成
倒賺4成

真
本身交稅D錢黎
派返比自己好合理
唔係讚條屎

下，唔係咁解咩

點解唔係最多得$9000人工

人唔笑 狗都吠啦 減一成

請多幾個幽靈員工先

又唔好咁，我諗佢地係趕住撲出嚟搶回應先搞到啲野錯晒姐

真19
應該比
加條附例唔比6個月內雞走人

邊個經濟學教授幫波叔寫稿

咁叻你咪唔好交囉

對NO PAY未俾人炒既就有D用

建造業有受影響咩？d工人日日開工，又唔帶罩食煙。判頭又賺。

供足錢點會問

其實根本唔關我地事 一定set左d條件 唔比你玩即刻加人工依招嫁啦
得老闆受惠
要炒既都一早炒左

咁老細可唔可以照放no pay 再拎補貼

比僱主 冇打工仔份

你講到三樣野，然後一句“無咩受惠”，good

睇清楚未
係補比腦細
你幾高人工都唔會收多一蚊
純粹係比公司當補貼炸
自作多情做乜

Loan個息好似本身都唔高？

+ 香港既措施同國際做法非常接近

先加每月12萬人工 ， 再減一成！

佢都幾識計數

失業個班乜撚都冇

唔洗
埋去話要張長者8達通就得

1.2%

句“多謝大家”仲要講到字字鏗鏘，好型

狗*10000

有撚用咩 咪又係無工返無錢收仲要益閪老細
最又搞咁多野咪又係一蚊都無 撚幫到

???

屌啦星, 用呢千幾億每人派錢好過啦. 失業乜鳩都無

7月先減，到時都感染武肺住醫院了

咁先係政府嘅角色儲備牽連災難同經濟保飯碗加幾多人要養家 疫情過咗記住洗多啲錢俾返公司同政府呀

林奠都未講過救打工仔
佢一直任何政策都係幫住商家佬架啦
你估你有份投佢選特首咩

乜9派比員工 你訓撚醒未
打工仔而家都係出返原本份月薪 明唔撚明呀

好嬲囉
聽日返工先

出去食飯9折再加1嘅概念

保老細 唔關打工仔事

姐係ON99幫離左職既員工照供MPF?

除非個老細嫌錢多

1000億派多次錢好過

建議?
咁港鐵係咪可以唔跟?

D僱主會唔會得登請晒d親戚，但唔駛佢返工，每人呃9000蚊

當然字字鏗鏘啦
心入面係講屌你老母

好似幫唔到已經失業嗰啲

派到幾時

打工仔一蚊都落唔到袋

同英國一樣，僱主可以衰到好似利物浦咁

叫人迫mtr ，狗巴呢

11,000億儲備 減至8,000億儲備

依家減咁個個出街啦

大把行業
賺錢
補貼老闆一半出糧
有冇搞撚錯

老闆賺多咗

巴打好盡責

緊係保僱主為上
功能組別D票源黎

老細嬲嬲豬嘛

777:咪派撚左一皮俾你地囉 你班撚樣又無票 幫你把撚

政府係港鐵大股東，
應該冇得唔跟嘅

越聽越覺得係保選票同保失業率

第一個記者已經問咗點解俾雇主

僱主袋補貼
僱員繼續放no pay leave
完左6個月就炒得

相信玻璃樽好快會缺貨

on9

失業既係無受惠
除非你全屋meet到老綜個申請

好多人以為自己有錢分

有咩基制保證D錢可以出到俾員工???

港台

似係保老細多d

係啦 政府只會比9千

講咁耐都冇講要點先有
又要申請?

今日重點=每個雇員補貼9000比雇主

啱啱比人炒嗰班記住問清楚1823， 個仆街僱主有冇報埋你個名上去呃津助

睇下佢點答會唔會秋後算帳罷工醫護

員工係一蚊都無

1. 暫時延遲交稅3個月
2. 400-> 200蚊車費threshold

佢梗係唔順
前幾日先話死都唔減人工
啲開支係特首辦用
而家俾人鬧到返艇
咪要係咁意減一成咁多囉

你第一日識政府？

人地無話過出比員工

之前派 一萬蚊 係咪唔計
你講下你點先會滿意 其實

啱啱呢個月被人炒嗰d真係喊出嚟
早少少可能唔駛炒

你諗下最大果筆 "補貼" 係畀僱主
果三項相對起來 係咪 "無咩受惠"
果三項 計條數一個月可以 慳到幾多

【18：25】對所有學生貸款的還款人，會自動提供免息延長還款期，為時兩年，料有20萬人受惠。

點睇,都係炒人著數D, 止到血

特登

WFH。。。
第2點。。。

係，港共表示資本主義係咁，大市場小政府，想一聲令下，跟黨性吧

港鐵招股書有寫配合政府

失業個啲連車都唔洗搭 連個垃圾嘅交通津貼都受惠唔到

又一個文盲

你知道佢全部細節啦咩
你唔比僱主要必須比返放員工no pay損失個差額咩
串77咁
你都on撚9

柒婆又喺度冷笑

dllm 點解條八婆咁鍾意笑

睇完堆留言得啖笑

你真係以為可以任D老闆亂吹有幾多員工咩，MPF公司唔會查你？稅局會同MPF公司對資料，衣家連公司買保險都要同MPF嗰邊對啱條數先計保費，講到好似乜都無王管咁

講到咁容易，全部自己開間公司搞lor

派多幾萬

得呢個最有用

傻啦香港既老闆緊係炒人之餘仲要拎津貼

九巴=繼續收車 再收每個雇員9000蚊

其實點解當年派嗰四千蚊派到而家都未派完？

個一萬都未到手點會咁快又派

好撚多5毛帶風向讚林鄭

個政策你一蚊都無得袋.....

咁777憑咩話保障員工啊

林鄭係咪唔識戴口罩?

狗鐵係7月開始
d稅遲交都要比
交通補貼無加到
其實真係無受惠

佢地個施政重點唔係要做生意既人保證有錢賺，係唔想蝕到仆街要執笠/炒人搞到僱員失業

派曬俾員工，僱主捱唔過要執要炒對成個社會既勞工市場影響更大

公道啲講，向僱主補貼人工係令到僱員被炒機會細咗嘅

呢個真心唔錯

好老實講
岩岩老細先同我傾緊搵緊人出黎CUT COST..
依個PLAN出左黎, 老世話即刻唔洗搵人炒...

係依方面算唔算幫到低層打工仔???

BTW 我都想直接幫打工仔多過幫公司間接幫打工仔
柒婆我做乜都屌柒你既啦

我終於知點解澳豬咁聽話，因為人地起碼有得食
香港係俾個奴隸主有得食，大力d鞭打港豬

200蚊之後計 咪又係幾廿蚊

林鄭月娥：交稅期限自動延長三個月 地鐵七月減車費兩成
08.04.2020 18:34

行政長官林鄭月娥公布第二輪防疫抗疫基金的詳情，涉及1375億元。當中本年四至六月繳交薪俸稅、個人入息課稅及利得稅自動延期三個月。當局要求港鐵七月一日起，減兩成車費，為期六個月，一半損失由政府負擔；公共交通費用補貼計劃的補貼門檻，由400元降至200元。

當局指，未來三年所有醫護註冊登記費獲豁免，非住宅用戶水費及排污費寬減措施再延長四個月。

係俾一半，最多9000，即係類近MPF果個型式，但係政府貼公司出糧。

唔係比員工 係政府代你公司每人出9000蚊糧
你份糧20k 你公司支出就係11k 條件係唔炒得人

佢話叫人而家唔好裁員
唔好等派錢嗰啲裁員
有幾多公司真係捱到呀？

一句唔相信

有幾多

交稅比政府補貼自己老細 多撚謝

僱主原本出75%糧，然後拎咗政府9000蚊，承諾唔炒人，然後都係出75%糧，僱主又然

Blah blah blah blah 哼
Blah blah blah blah 哼

777由頭到尾都話保障員工喎

我本身在職..但已經由二月一開始放NPL到依家都未翻過工
即係點

申請完放no pay leave 又得唔得？

Child登啊嘛

on9 叫人唔好裁員就唔會裁？
啲錢都唔知幾時收到，可能未等到已經執咗

普通人等1萬算la

你訓撚醒未 係咪咁多文盲

用幾多時間都證明唔到 要經公開招聘
唔排除做得耐就容易啲既 但唔好自欺欺人

NCSC staff may apply for other government jobs through open recruitment in competition with other applicants. If selected for appointment to the Civil Service, they will start their appointment afresh as with all recruits from outside the Civil Service. Their previous employment as NCSC staff will not count for any civil service fringe benefits.

津貼比賤民咪就係呢幾蚊

保障員工唔會被炒
冇話保障你一個月有幾錢

乜柒野都話七月
屌你呢幾個月食得屎未

語言藝術既野你信？
擺明係益商家佬

回水一萬, 幾時先有呢
但啱啱 777 話補貼分兩期, 希望第一期係 6 月出

點解 一萬 唔知幾時回水, 但 補貼 就可以話 6月出

淨係推出時間嘅分別, 已經 on 撚鳩啦

使唔使申請

好事黎

6月先有 你話就死果d cash flow頂到幾耐呀拿

on9 講撚晒啦 得你唔撚明
你自己幻想d野出黎屌做乜9

其實你係咪冇做過野

港共係黨鐵的大股東

條八婆啱啱講話
佢會整個公開網站出嚟話
有邊啲公司拎咗呢個補就業基金
俾啲員工知道間公司係咪拎政府啲錢就炒人

呢個post好多人讚林鄭既措施

咁放緊npl有冇得拎9000蚊

而家有幾何會搭地鐵，一大班人失業+ 學生又唔會出去

No pay點拎薪金補貼

拎底薪嗰班地產狗

你心水清

no pay咪即係嗰個月無出糧係員工
咪乜都claim唔到囉

減半人工都係

你僱主出足糧先claim得足政府舊錢架

雇主有 你冇

似ao諗完屎橋發爛渣

拒絕鬥黃

要人幫手鬥紅

暗黑兵法 高官減薪

中美友好 你追post睇下後面先

應該唔使出足 不過點都係一半

點解林鄭咁鍾意講講下野笑
每次記者會都係咁

黎啦黎啦,聽撚住呀大家

要計好多野，訓練成本，員下既能力等等，如果個疫症不斷惡化既，咁一定執左去實際，但如果係會慢慢轉好，咁CLAIM 補貼好過又要浪費人力資源成本。

佢應該假設咗 7 月香港會冇晒武肺，重新出發

主要幫基層囉
連登仔個個FG 5皮 未CUT到去出3皮糧比佢囉

全部即刻加人工到萬8 唔炒你 不過放no pay 3星期

屌，宜家先出，俾人炒左果啲唔撚洗救？
有冇撚用個腦仆街

多謝醫護人員同心抗疫，但繼續秋後算帳

打工仔有既係「我唔會炒你」既承諾

真係好撚尊貴 哭㨢左

你睇下一年幾多公司無交強積金先講野啦

推個波俾HA

唉 晨早交撚哂兩皮

代出糧適用於所有行業？

啲員工咪又係等死

真心問呢個員工補貼9千蚊係咩公司先申請得？

普通食市申唔申請得？

咁真係唔掂果d公司 都係炒人cut cost化算

失業人士好慘。。。

無錯

對公司黎講, 停薪留職好過領呢啲補貼啦.

個八婆成日以為自己做啲係大恩大德咁

政府分2次俾
唔準炒人

都係僱主扲

專底等你交左最甘果期先出呢樣野啦
林奠條含家產計掂曬條數

員工有強積金

老細錢照拎，員工繼續NO PAY。

no pay leave 當月人工跌左，減完過18000都係攞得9000，公司點篤數都無分別，你人工係幾多就幾多，衣家個政策係減輕公司壓力希望唔好裁員，從來無話過9000係落員工袋，都唔知成班響到嘈乜

有咩咁好笑

屌佢老母，公司唔俾更返，有啲就返無薪假，咁果堆人真係食穀種咩。

失業個d 仆街都得

依家有利用價值唔炒住

最on9嘅人就係會講你呢句說話

自僱人仕又被無視

林奠其實都係減上個月人工9000蚊真係好L多

根本就係
炒人易過奶個9k
之後請返容乜易

其實即係咩意思 未畢業個d 畢業之後有2年唔駛還？
如果而家year1個d 幾年之後又有無得免息延長

唔敢減行會班狗？

都話除非你公司冇受影響，個老細可能會施捨一兩千畀你

真心想問一句
點解要咁早交稅

炭同炭爐格價開始上升

請多D 人... 人工你比晒?
佢自己明唔明講緊咩

咩logic

你MPF條數公司幫你供200幾蚊, 你自己都洗供
你究竟明唔明

打工仔又要捱世界 乜春都無

睇完你個留言就係得啖笑
政府做野幾廢大家都知
防疫手帶真係一條手帶
自律隔離真係靠自律
派錢重未有聲氣
各大部門home office/ 半home office 大撚把野未做點會同你慢慢check 一定係抽樣檢查就算

條八婆仲覺得自己諗嘢好勁呀
等到六月申請到先算啦
申請完又唔係即刻拎到

林鄭月娥料再推次輪抗疫基金後本年度財赤增至2766億元
08.04.2020 18:40

行政長官林鄭月娥表示，第二輪防疫抗疫基金總體開支是1357億港元，連同首輪基金及財政預算案公布的紓困措施，總開支將達2875億元，佔本地生產總值10%，如在2020至21財政年度支付，將令本年度財政赤字由預算案估算的1391億元，擴大至2766億元。她指，面對今次疫情，政府應大幅動用財政儲備應對，相信香港根基穩固，有能力賺回及度過難過，呼籲市民要並肩攜手，共同抗疫。

外賣仔 的士司機點計？

公務員減薪
唔包狗
全城拉高仇恨

老闆：人工18000以上員工有減薪空間

記者要把握機會問蒙面法上訴前林鄭會否跟隨世衛建議市民戴口罩

遊旅個堆重災區執柒得比錢都無用
飲食半死個班咪有用
炒一半都要留一半做野
其他銀行之類係唔係都咁開工咪袋袋平安

公司 員工支出只係一部分
問題係無生意無單
你保到失業率
但唔代按公司有cash flow
頂到你隻閪手幾時先批
過三五七個月 先有糧金補貼
而家無cash都係會cut人抵玩d

搶炭啦 唔係搶米

白痴一問，係咪咩公司都可以申請呢個人工補貼9千蚊？

申請完，政府補貼左咁個老細之後洗唔洗還番9千蚊政府？

其他
1.補貼僱主人工開支 一個月上限$9000 最多6個月
2.車費補貼門檻由$400降到$200
3.學生貸款免息兩年
4.210億for特定行業

貼錢俾老細有撚用咩
老綜又拎唔到 得地鐵有用
關窿仲好笑 遲還兩年有閪用 又唔係唔撚洗還

如果公司唔炒人但係要你放無薪假咁點算

拎完補貼可以照叫人放NPL, 或者迫員工自己辭職

咁呢個係積金局唔做野啦，關個政策咩事呢？

你冇
老西有

離地到仆街
佢既思想好正面咁
覺得僱主收到錢就一定同僱員一齊捱
你老味完全溫室小花咁

咁你快d 走灰色地帶 發大財機會

4000蚊派左一年半，而家唔使半年已經好叻叻豬架喇。第三世界既香港黎講好快架喇

講到好似要請多D人claim 錢, 自己印銀紙

佢拎9000 你繼續放

我諗用交mpf條數申請

咁咪公司拎9000你繼續no pay

條友都唔知咩心態 係咁護政府 推埋D垃圾政策仲讚到乜咁

差唔多啦
佢都係抄人功課
成個機制佢西諗過咩
歐美申請要等幾耐先派?

無錯
仲要交租
業主唔幫手減租 公司都好難捱

等到啲公司捱唔住咪開始派 on9政府

其實放no pay
果個月個人工都要上比職金局
個同事人工少咗個津貼都會少咗
原本20000放no pay當月人工得16000咁津貼就計8000
反而搵22000放到當月得18000人工公司都袋足9000津貼

屌你老尾，果一皮野快啲派好過搞咁多野啦

失緊業果班係咪可以直上 IFC

失業人士變咗condom
但幫到一班空姐、名店sales、酒樓餐廳侍應、旅行社職員、酒店員工、娛樂場所員工

拋個計劃出黎, 但無執行力. 拖幾個月先出到錢. 班中小企信政府真係累死自己. 等批補助途中執柒左咁點

靜靜話你知，mpf可以dat back 半年

市民, 正常商家伙咩幫助

呢2-3個月不用交水同排污費(商用only).
無生意做,要交幾多呢D費.

仲有好多開口埋口未來幾年...?? 仲想繼續做.
未來幾年777會升做國家主席,
攪掂眼前幾個月先.

50%資助人工,仲要6月先派.
依家4月,仲要頂4,5月.
妳去死.

留名睇包底出糧爛尾

岩AR 搞咁多野,根本扮做到野!!

向學生貸款人自動提供延長免息還款期兩年

點樣申請 定唔洗申請

新年後好多都收到稅單啦(網上報果D)

自動你話呢

打工仔欠正苦一聲感謝

感恩啦，奴工狗
9000唔係入你袋呀

直接放9000$ 落mpf戶口
再容許員工拎上限$9000 出黎好過啦

"自動"

你月薪係零佢claim唔到錢
因為base on員工人工支出嚟發資助

除非做假帳，過假數
或者老細入左你戶口叫叫你襟返機俾老細囉

咁梗係繼續no pay

痴撚線

有幾難

用mpf計
你npl既無人工
公司都申請唔到

你老細冇出糧比你, 佢都一樣claim唔到正苦攞補貼

巴打真心一問，係咪咩公司都可以申請呢個人工補貼9千蚊？

申請完，政府補貼左咁個老細之後洗唔洗還番9千蚊政府？

公司十個員工，假設每人兩萬月薪，政府可以每人補貼$9000？

兼職食得屎？

發覺林鄭一答英文問題就好積極

有供MPF 就得

停薪有得SAY NO，停3個月你不如去拎綜緩。

佢地從來冇諗過幫打工仔
只係想安撫僱主,等功能組別果陣會投建制/佢自己票
打工仔既燒碳又好,跳樓又好,佢地不知幾開心
小個人爭資源

柒婆：如果發現攞咗資助嘅僱主炒人 會收返資助+附加費用

老實說，未夠好都唔算差，應該都有左抄右抄人地
但只係好懷疑呢個政府執行能力，用既時間同埋有無錯配

一般公司唔係靠政府出糧個班都申請得
唔洗
係

你岩 但香港好多人出cash

得你明
個個以為公司有幾多人
就x$9000入俾老細

講到稅局保險佬咁大能乜都check到但原來唔供錢又睇唔到

防疫專登唔做就係人都知，係中共想搞死香港，林鄭做攬炒之母，唔代表政府運作上有問題

利申 公司之前MPF計錯數爭10蚊，積金局出信話唔連罰款交番就要告公司，出完信再有專人打電話黎揾負責人

有冇記者問下咁已經比人炒左既點算

有咩問題？

如果發現

早交同遲交都冇分別
重點係交多一蚊等稅局做多野

16個特定行業 係乜?
邊到有得睇?

佢話唔駛

無人工唔供mpf咪無囉

當係犯法先有阻嚇性

唔洗做或做一半已經有糧出 咁都唔算好？

幫條撚咩，一早開始炒緊人啦，炒撚晒人先開始幫
利申：前旅遊業人員

柒婆：如果僱主冇用到啲錢喺僱員到 我相信僱員會做嘢

咩公司都申請得？

咁請咪全香港任何一間公司，不論做咩，像飲食好賣衫好都申請囉？

定我理解錯

已經食左屎啦，因為武肺我已經成2個月無工開無收入，準備陣間就上ifc咖啦

可以唔炒人，一直無鄭假咪得

答咗
搵工啦
都唔係畀奴工狗嘅

又益老闆

SAY NO咪炒囉
你有信心呢個時勢搵到工?
綜援係比你拎既咩

老細原本放員工no pay 係一蚊都唔洗出 而家為左你50%而要出返糧
咁如果老細連政府個50%都唔拎咪一樣保障唔到打工仔

同問

如果公司用緊65歲以上員工, 唔駛供MPF
咪拎唔到佢果份資助囉

無指定行業

依家就係想d僱主叫番你地番工 唔洗no pay

個原意係好，做唔做到另外一回事

林鄭一有機會講英文就唔想停

咁洗錢法 香港儲備仲頂到幾耐

補貼呀, 出完先補呀, 冇出點補呀

下，咁咪變相全香港任何公司都出少一半人工囉？

定我get錯？

又唔洗還錯俾番政府，咁咪個個都申請囉？

有工作證明都得掛我諗 工卡 糧單個啲

香港大把儲備
好過送哂比中共

都話成班都係小學雞都唔知響到嘈乜

黨鐵減價遲啲應該迫到仆街

好多人J的

柒婆：希望豁免醫護嘅專業登記費可以慰勞到佢哋

PT冇返工應該1蚊都冇份

啱
如果唔係都唔洗要800億 咁多

頭先個記者英文勁好J

咬老綜，放寛一倍資格

即係代表
守得住就守 你自己有規模既第時比公司當獎勵
守唔住既細公司 你自己諗掂佢啦

增加醫療撥款仲實際啦

係睇到知道不過追唔到

有一直返 但鐘數少左好多囉

on99
我間公司本來就唔諗住炒人，日日仲開心賺
依家無啦啦仲要多一筆員工資助
失業既人可去上IFC
幾垃圾先連人工都比唔到要炒人
依家仲要出錢養埋依埋垃圾企業
直接派錢，刺激經濟，增加經濟活動好過啦

仲諗同佢慳真係咩心態

咁咪好 由d港豬逼

等傭主申請左之後 我就Hea住做 又炒我唔到

唔係出少一半
係僱主可以拎最多9000 X 打工仔
同派狂錢差唔多
唔係點解要千鳩幾億

想問失業嗰啲人點算

仲話會做詳細審計 有撚用咩

林奠開始識玩懷柔手段
減車費,補貼人工,自動減薪好多人受落
唔好再一味恥笑,如果唔係就靜靜雞俾人反cup

佢民調比一個幾月前升左7%支持度

一日唔全面封關咩都假！

再係咁政府都怕 香港大部份工種都係服務性行業 當人人失業時 稅收大減得幾勁 連公務員出糧遲早都影響埋 到時點樣賺錢去出糧俾人養家 再係咁真係戴個口罩😷唔理都要出去洗錢了

俾人炒仲唔舉報

11000億 下降至8000幾億

柒婆：如果早期已經炒咗人就冇辦法 希望僱主可以請返佢哋

真係抄考英國同新加坡正一COPYING CAT

其實大把老闆聽完都會屌
好q想要你果50%津貼咩
我要cut cost一定係炒人
炒咗佢係100%支出減少咗
我無生意仲出半份糧比佢做乜

點會冇指定
只係未公佈邊啲係合資格企業

如果呢幾個月係放無薪假，咁即係冇MPF供款，咁老細係咪一蚊都拎唔到？？

放足6個月咁癲

無錯，如果公司做唔住今個月就要收皮，佢補貼90000都無用

咁當我自己間公司請我老母當俾家用照俾mpf
咁係咪照攞到資助？

直接派錢啦 屌你老母

薪金補貼係根據出咗幾多人工去拎

真
佢財赤關我地鬼事
有錢剩佢都係亂咁洗架LA
不如比我地洗好過

新加坡真係做乜都領先香港

Sor9y 嘅概念

睇佢點定，如果要睇最近呢個月有無供款先出津貼咪無問題囉，如果有mpf戶口就出咁真係益僱主

咁老細攞完人工補貼之後員工hea做咁點？？

死忍都冇得炒？

冇生意請黎做咩

應該喺估個病毒會好快好翻嚟吸引啲旅遊人士 ？水貨？

根本好多公司係無錢交租，9000蚊一d都唔吸引，反而幫賺錢行業賺更多

道理上可以
要睇細節駛唔駛幾時請之類

咁公司真係唔掂 咪照炒 唔係點

一早封關，香港就唔會淪陷

而家係贖罪

又咁講
抄得好又唔怕抄

黨鐵又蠃

照炒, 唔攞補貼

如果pt有418就當連續性員工咁計

姐係點呀 咁係咪照可以放no pay

一班全球最過人工領導班子諗野好唔全面
作地心諗賤民無工返關我鬼事

還淨3期好過無。

林奠最終目標都係想優惠D大商家既姐
D細鋪細公司WFC,又冇票
大財團N張功能組票就唔同

No pay 公司應該都要供mpf?

係囉， 好撚多漏洞喎

理論上可以
大把公司都請返自己屋企人啦

唔好諗埋呢D野LA

有出糧先計

通常會係邊啲行業？ 直頭呢排冇工開嘅行業？

講到好似益咗僱員咁

只係將失業率暴升delay 6個月
6個月後個市咪一樣咁差
一完咗個津貼就同時間炒人
到時仲精彩

講咁鳩耐都係打工個班冇得益

係全世界
當澳門呢d二線都行先過香港就知

6個月後仲係咁都冇計啦 全球都會升啦

咁你正常返工，出足糧，其實要幫你啲咩

有剩咪又係拎去填海
不如先入曬我荷包仲好

到時立法會已經選完，繼續呃你食多四年屎啦。

on9 都痴系殼
仲以為人地咁多個國家有哂野俾佢抄,抄1成都好
抄都唔撚會抄
個到減兩成, 佢賺少兩成,唔撚代表對市民幫助有幾大WOR
工都無撚得番, 出街托撚?
你減五成都唔撚關人事啦, 又唔見你將你地班仆街一年唔加人工,共度難關? 或者學英國咁做D野令人唔好炒人?
又或者咪撚俾班大陸撚落黎, 咪對件事有幫助好多囉傻系

咁打工仔有咩得著？

派返幾皮黎炒下股先啦

突破盲點

如果只係放NPL而唔係離職, MPF仲有在職記錄
就算當月收入係0, 都唔等於唔計
不過賤格僱主可以做假

對於鋪頭，香港租金已經高到人工唔算d咩，只要一日要交租但無收入，失業率繼續升，邊delay

可以照隊爆
但要睇佢check唔check
你忽然比多實有鬼
如果照供但npl 0人工就要睇條友fd唔fd
佢篤你灰就898

陳茂波料本年度財政赤字較早前估計高
08.04.2020 18:48

財政司司長陳茂波表示，連同第二輪防疫抗疫基金，加上經濟收縮比預期加劇，影響賣地收入及稅收，預料本年度財政赤字較早前估計的1391億高，政府的財政儲備亦由1.1萬億元，減至8千至9千億元，但強調公共財政仍穩健。

陳茂波指，兩輪防疫抗疫基金以及財政預算案措施，共涉及近2900億，佔去年本地生產總值近一成，幅度同近期先進經濟推出的措施規模接近，估計連同去年八月的四輪措施，為本地生產總值提供5%緩衝作用。他又說，疫情對環球及本港經濟衝擊比08年金融危機厲害，環球經濟陷入深度衰退，時間持續多長仍不確定，政府必須果斷推出有力度措施，要避免出現大規模失業，否則引發經濟及就業出現螺旋式下滑。

1. 私人公司就得
2. 唔洗

抄又唔駛諗，你睇佢英文答得幾爽
比起政治任務個d咀面兩個樣

埋位埋位 周同學追悼會直播

特區政府承擔跨境貨車司機在廣東口岸檢測費用
08.04.2020 18:50

特區政府就跨境貨車司機入境內地的檢疫安排，與廣東方面達成共識，內地會在口岸現場集中為貨車司機檢測，費用350港元，由特區政府承擔。星期五起，所有經深圳口岸入境的跨境貨車司機，必須提供「i深圳」健康認證碼及7天內檢測陰性結果證明，由深圳海關人員查驗後，才可入境。珠海市政府星期五起亦要求所有經港珠澳大橋入境的跨境貨車司機，提供7天內檢測陰性結果證明。運輸署會盡快通知運輸業界檢測的具體安排。

講到呢刻仲有人話僱主可以袋哂落袋，僱主好著數

果然係child登

留住僱員但生意得返一兩成，執笠好過吊命。
僱主最擔心係租金

陳帆D英文都OK

林鄭月娥：僱主領保就業補貼後裁員或要附加費用
08.04.2020 18:54

政府推出800億「保就業計劃」，為僱主提供工資五成的工資補貼。行政長官林鄭月娥表示，領取補貼的僱主要承諾不裁員，如果裁員，政府便會收回金額，甚至附加費用，政府亦會要求全數工資補貼用於員工薪酬，政府會發放領取補貼的僱主資料，提高透明度，因此不太擔心有僱主會濫用。

財政司長陳茂波說，兩輪防疫抗疫基金以及財政預算案措施，共涉及近2900億元，相當於本地生產總值約9.5%，全數推出後，預計政府儲備約剩餘8000億至9000億元，足夠14至15個月政府開支，公共財政穩健，毋須亦不適合因此發債。

好撚驚港豬受 民意反彈

馬會宣布不會因疫情裁員 亦不會申請政府資助
08.04.2020 18:58

馬會宣布，配合政府最新公布的紓困措施，不會因為疫情理由而裁減任何全職員工，並延長在2月推出的收入津貼計劃，為超過1萬名兼職僱員提供五成的收入保障。馬會說，雖然他們符合資格，但不會申請政府的「保就業計劃」，將會繼續動用本身的資源，向員工提供支援，希望政府將資源投放在更有迫切需要的本港企業及他們的僱員，特別是小型企業。

如果無扣過人工就入公司數？

打工仔只知僱主支出只有人工
租水電牌費保養雜項係唔駛錢

慘到pk 乜都冇

無可能，只係得本來有嘅野，無額外野
佢出消費券好過啦

公司唔咁容易執，減低打工仔失業機會

遲D咪有一萬蚊

想問失業人士係咪全部仆直
呢幾個月等死?

連收入都無，白養人係on9

叫你拎老綜

買50萬機票

照對我又唔駒丫
佢係要照對1500僱員1500僱主
姐係拎8000比返3000你入你mpf戶口
你唔洗做果個月袋3000

U諗u啦

上面有巴打講得啱，租金先係最大鑊嗰part，人工佔比重其實唔夠租金大

全民出UBI好過喇
派比顧主…

機管局預支幫航空公司買50,000張機票

綜緩有得拎唔到既咩?資產個D識玩既2-3個月咩都洗晒啦。佢唔俾人工黎炒點都好過放無薪呀。

正喎

購50萬張機票推廣香港用 (即送支那人)

等得嚟都死咗啦

又要加雞場稅了

屌係佢on9減人工減一成 前排加完即係冇減過 咁搞梗係唔夠錢啦 租金又唔幫 俾錢又俾老細 得d芝麻小數目既交通律貼又廷遲交稅期限 根本就解決唔到根本問題

又幫支那野補血

馬會秒回

冇話過送俾香港人
好似係話等疫情恢復之後宣傳鼓勵人嚟香港

馬會大把錢，驚閪咩

其實如果老細真係執咪同僱員講
keep住個商業登記照供mpf
9000蚊咪一人袋一半

直接炒左個月薪$18k既人
連個$9000都唔洗出 on9

狗會一年賺二千幾億
冇需要炒人個個賽馬日都賺緊錢

識玩懷柔政策, 果然温過中史呀林奠, 香港市民怨氣 -3%, 仲有97%怨氣

仲有幫機場維修公司買gear 補佢地cash flow

十個waiter serve 一兩枱客

未來仲有大白象 點夠洗

內地交流團

六合彩幾時開

唔介意抄埋澳門向僱員派15000蚊同電子消費卡

唔洗找

多謝林奠大恩大德

關人撚事﹖
點解一定要由上而下咁派
由下而上派比市民，再由市民以消費決定邊間公司去留咪重好

其實香港疫情都差唔多好轉
D措施夠做

我都想知

個記者問錯俾佢有位入

柒婆：我加咗2%人工only 冇10%

執柒左佢，無人留你

唔會開
門市唔開投注額少咁多,蝕錢生意狗會唔會咁傻仔同你玩

你講消費咪比左10000你囉
不過唔知幾時拎到

咁人工補貼幾多個月？

一間公司過百員工咪出少好多糧？

馬會又贏

想問仲可唔可以申請暫緩繳交暫繳稅？

請番啲人？

馬會每個禮拜袋緊幾千萬
星期三 假期跑馬 每一星期三四日六合彩
大大大大撚把錢

完全唔俾面７７７

我唔覺得佢懷柔緊 打緊工既都知根本止唔到渴 dllm交租既錢都冇 減薪又減咁少 仲係度擠牙膏式俾芝麻綠豆津貼 仲慘過做乞兒求政府俾錢你

鼓勵請人

即係做數

所以要睇佢係計公司有供錢嘅mpf 定係有戶口就得

公司又贏

777 : 大家好撚無知，加10% 即係4萬幾架啦，唔好咁無知啦，仲有係立法會批架，你夠議員ban 咩 ? 唔夠數就收皮啦 ( 冷笑三聲 )

鼓勵加返人工
要我比50%我不如炒左佢仲好

科學根據

佢本身都係想失業率唔好升咁快啫

政府帶頭鼓勵減人工
18000以上減到18000

按機制人工多左唔可以叫加人工,OK?

柒婆：我再講多次 我哋冇加人工

點解d 記者可以咁廢，問d 問題重覆又重覆係佢地智商有問題定係玩野

都冇錢收，可以收咩貨

其實真係無加到，
不斷問完又問做咩。

林奠開心到
民望又升十幾%了

打份工
問得型咪好似利君雅咁比人ban

如果宜家無薪假或減薪返工既人
其實係咪有理無理政府都只係計條友本身既薪金

例如5條友月薪18000
2條友被放無薪
3條友被迫減2成 姐係得返14400
但最終老闆每個月係有9000x5？

咩叫有誘因請多啲人
你一間公司20個人 每人18000人工
人工開支咪360000
宜家有補貼 我人工開支180000
慳左180000
我就算當佢因為咁樣有錢賺 啲錢最尾落左邊個袋？
其實咪姐係政府派錢比啲公司賺

柒婆：係羅致光俾資料我睇先知會加12萬

由六月睇到依家
肯定係智商問題
有啲就冇聽書

假設個伙記$10k人工
我依家冇生意唔駛咁多人手

我cut咗，補一個月水，下個月即省$10k
我唔cut佢6月開始先省得$5k

你係老細會點揀

造馬囉

為左可以拎9000蚊補貼，首先用18000請多一個人，然後過幾個月再收番政府筆補貼，假設請半年

($18000-$9000)x6=$54000

即係公司為左拎54000補貼，首先用108000請一個人番6個月工，再袋番政府提供嘅54000補貼

On9記者問撚埋d 冇撚用既問題jer 住減人工做乜9,加人工就屌者

啱呀

政府推出第二輪防疫抗疫基金 總額達1375億元
08.04.2020 19:06
行政長官林鄭月娥宣布，推出總額1375億元第二輪防疫抗疫基金，包括保就業、支援首輪基金未受惠行業，以及減費及租金等。當中會動用800億「保就業」，為僱主提供工資五成的工資補貼，每名僱員上限9000元，為期6個月，分兩期發放，預計首期不遲過6月發放。獲資助的僱主要承諾不裁員，所有有強積金供款的戶口都合資格，預計約150萬僱員受惠 ，但政府、法定機構及政府資助機構不在計劃內。此外，亦會向各行業提供16個支援項目，預計動用210億元，惠及補習社、中小型交易所參加者、証監會持牌人，以及11類被下令關閉的行業。

另外，三輪中小企貸款擔保計劃，承擔額會增至1830億元，以應付企業大量需求，其中8成和9成擔保計劃，會提供3厘特惠利息。減費方面，政府建議港鐵七月起，車費下調兩成，為期六個月，一半損失由政府負擔；公共交通費用補貼計劃的補貼門檻，由400元降至200元。本年四至六月繳交的薪俸稅、個人入息課稅及利得稅，自動延期三個月。未來三年所有醫護註冊登記費獲豁免，非住宅用戶水費及排污費寬減措施再延長四個月。政府未來兩年在公私營界別創造三萬個有時限的職位，政府仍會招聘一萬個公務員，並開設五千名青年實習生職位。

白撚痴

都無生意貪你個9000咩

林鄭月娥指會向領取工資補貼僱主進行審計
08.04.2020 19:06

政府推出800億「保就業計劃」，為合資格僱主提供工資五成的工資補貼。行政長官林鄭月娥表示，考慮到負擔能力問題，認為五成是合適比例，指政府會進行審計，確保領取補貼的僱主將補貼百分百用作支付薪金，同時要承諾不裁員，如果裁員，政府便會收回金額，甚至附加費用。政府會公布領取補貼的僱主資料，提高透明度，一旦員工發現不獲相關津貼，會作出投訴，不太擔心有僱主會濫用。

林鄭月娥又指，希望員工繼續工作，以令疫情穩定時，經濟可回復，認為與英國為需要放無薪假員工作出補貼不同，認為措施較廣泛。

終於見到個正常回覆

經民聯歡迎政府加碼 形容是中小企「救命稻草」
08.04.2020 19:10

政府宣布第二輪防疫抗疫基金，總體開支是1357億元。經民聯表示歡迎，形容是將多年積累的財富，還富於民。副主席林健鋒說，代付一半薪金等措施，能幫助面臨資金鏈斷裂、奄奄一息的中小企周轉，形容是「救命稻草」，呼籲財委會盡快通過，同時強調僱主有義務不裁員。

對於問責班子和行政會議減薪一成，林健鋒指，立法會和區議會同樣是服務社會，認為議員亦應該減薪。

No pay leave到六月 然後再出糧
頂唔順？咪quit囉

今時今日公司要減你其實唔需要藉口

柒婆：我哋參考咗其他政府嘅做法 但係我哋做得更加全面

佢地問得好唔會有人加佢人工架
都係打份工

已經反彈緊,不過似乎冇人有危機意識
連登梗係一面倒屌,出面大把人覺得條氣順咗

推
例如戲院員工
人工$20000
但呢個月都要全月無薪
咁員工係咪都係$0 但老細就有$9000落袋？

笑乜撚嘢

其實講真。。炒得人證明係唔需要佢都運作到。。你半價請返佢，都係無咁多野做。。

唔係
你個例子應該得補貼$7200x3

林奠加完人工心情靚到係咁狂笑

柒婆：我依家都唔知幾時先有得開學

根本就係一堆智障

運動場/足球場果啲小食部有冇份

小小虫巴打有8萬

杯水車薪
仲要等

其實出租管已經解決到好多問題
連補貼都唔使出

終於有一問無薪價

批得黎都執9左啦藍店合埋眼課
黃店拖你半年一年是常識吧

終於有個正常人

一定會升
因為點都會有人受惠
睇下會升幾多

唔好再留係同溫層
而家我地係要爭取更多支持 唔係去話人港豬

唔係唔明

只係你咁講 其實乜都冇得講
欺騙既野
你呃綜援呃依樣呃果樣乜都得

而且MPF條數員工自己有得CHECK

我睇唔明呢句野
即係我2 年唔洗還錢 2 年先再還返
定呢2年唔洗還息要還本

我睇唔明
即係我2 年唔洗還錢 2 年先再還返
定呢2年唔洗還息要還本

成日笑，有乜好笑

免左1.2%息,唔係唔洗環

大公司又然

任何好制度放到香港執行都食屎

社會出大問題既初期
民意升係必然

屌得啱啊 無腦又咁中意抄功課
隔離澳門派比傭員都啱識抄

個9k有咩用
做老細 間公司呢幾個月搵唔到錢
寧願一刀斬 都唔會留人係到啦
香港地做老細 有幾多咁有良心
咁既時勢 無錢搵都仲要養住班人

今日開始自顧？

自動
延長
免息
2年

李嘉誠又袋幾億

最主要都係想幫大財團既僱主

真，上面仲有人話已經派左錢
又講咩租金好貴，買貨好貴
你無錢搵咪執左佢囉，仲要貼錢幫佢減cost
賺個陣又唔D老闆分出黎?
係香港打工真係慘過食屎
平時咁努力幫老闆賺錢，
無景既時間比你返工就變左好人

班Child登仔仲希望政府帶頭減人工

我話你知，政府帶頭減，私人會插水式減

佢不嬲記者會都係陰陰咀笑
除左利君雅在場果時

港共開盡宣傳機器
同埋點都好有派錢 一定會回順

唔好睇反對係必然先啦
be humble
唔係的話好快少數派

柒婆：希望可以喺4月17號交俾財委會通過

正苦開波就答咗

啲咁的問題未諗呀，哈！
6月先算啦

對777有信心
任何問題會都會變更大問題

李嘉誠仲好好生意，使撚申請

初期佢係跌到仆街,2月底係得返9%
但依家開始做岩野同海外開始大爆發
一個幾月就升到16%,不得不妨

咁姐係睇果幾個月條數究竟出左幾錢俾每個人而決定政府資助幾多？

細公司最抵玩做法係
pt 篇最少更比你 你頂唔住 自己走 唔係我炒你
正職 如果無資金頂幾個月 炒左佢唔拎優惠
or 執柒左佢

大公司
本身都頂得住呢個波浪 無乜care執壓力
下面減薪 引你自己走
等幾個月 當政府比獎金你

正解
派錢解決問題姐

重有啲公司行公積金嘅咪仆直

咁都要我地做野先得
唔係的話只係等佢出錯

而通去大半年係我地比壓力佢 佢應對個時出錯

我炒多一個 我又慳多9000
都唔知佢諗咩

唔係解可以拖兩年唔計息咩？

到底初頭係邊個話民意已經fix死哂唔洗理

清楚 thx

睇左半個鐘only sor
未諗

財務委員會，好似暫時未有咩仆街錢要洗

地鐵巴士保安冇炒人 未放無薪假
不過清大假 減OT
員工實際收入少咗 公司員工開支大減
大公司最大贏家

如果佢再反彈
淺藍中立歸番去佢個邊
咁係無得玩
佢拉攏番個的己經夠佢完成任務
點解到而家可以咁輕敵

咪免2年
但係你本身個本金都係要還.....

唔使報稅？

我真心唔信佢6月派到錢畀公司
你估間間都得do re mi 三條友咩

咁撚威 派一萬果時咪又係死死地氣搖晒尾咁拎 垃圾

抗疫都抗到低民望就呢到先有姐
唔搞政治野，就點都有d港豬比返高分

就咁睇佢可能會等埋9月立法會先會出招

包埋

1.1% 咋

工聯會稱任何支援措施均不能取代失業援助金
08.04.2020 19:14

工聯會歡迎政府在第二輪防疫抗疫基金中，推出800億「保就業計劃」，支援多個受影響行業，但指任何措施都不能完全取代失業援助金，認為綜援計劃始終有標籤效應，亦有一定門檻，既然政府已經大刀寬斧推出保就業措施，應該增撥200億元成立失業援助金。

對於政府建議港鐵車費下調兩成，由政府負擔一半費用，工聯會立法會議員陸頌雄認為措施應該涵蓋至所有公共交通工具，避免造成不公，亦憂慮市民會傾向乘搭港鐵，車廂人流太密，違背防疫理念。

懲罰
1.收返啲錢
2.折扣

自僱人士一筆過$7500

政府以20億購50萬張機票 為航空公司提供現金流
08.04.2020 19:18

政府宣布機管局會動用20億元支援航空業，運輸及房屋局長陳帆指，會為本港航空公司購買50萬張「遠期」機票，為航空公司在疫情期間提供現金流，機票會留待日後疫情結束後，吸引旅客來港或本港居民出遊；亦會為航空公司的大型客機提供100萬元維修津貼，但承認相比每架飛機一年6000萬元的維修費只屬皮毛。另外超過100名僱員的航空業相關企業，會獲300萬元資助；少於100名僱員的企業可獲100萬元資助。

機管局亦會向相關企業暫時購置它們擁有的機場後勤設施，為企業提供現金流，同時繼續為企業設免租期，待疫情過去，企業可以購回這些設施。陳帆形容有關措施具有創意。

佢話人工萬8蚊 無話實收幾多錢wo老細

不過要睇埋佢之後申請詳情係乜先知

下年六月呀
你諗多左啦

連登仔覺得林奠無得救
翻唔到身
咁先最危險

同埋佢根本唔使爭取黃既支持
拉番的淺藍中立 己經夠做有突

政府推出第二輪防疫抗疫基金 總額達1375億元
08.04.2020 19:18

行政長官林鄭月娥公布，推出總額1375億元的第二輪防疫抗疫基金，用於保就業、支援首輪基金未受惠行業、寬減多項政府租金及收費等。當中800億元用作保就業，為僱主提供工資五成的工資補貼，每名僱員上限9000元，為期6個月，預計約150萬僱員受惠 ，但政府、法定機構及政府資助機構不在計劃內。再向各行業提供16個支援項目，涉及210億元，惠及補習社、中小型交易所參加者、証監會持牌人、飲食，建造及運輸等行業，以及11類被下令關閉的行業。三輪中小企貸款擔保計劃，承擔額會增至1830億元。

減費方面，政府建議港鐵七月起減車費兩成，為期六個月，一半損失由政府負擔；公共交通費用補貼計劃的補貼門檻，由400元降至200元。薪俸稅、個人入息課稅及利得稅，交稅期限延長三個月。未來三年所有醫護註冊登記費獲豁免，非住宅用戶水費及排污費寬減措施再延長四個月。政府未來兩年在公私營界別創造三萬個有時限的職位，政府仍會招聘一萬個公務員，並開設五千名青年實習生職位。

政府預留4000萬元重辦書展
08.04.2020 19:20

行政長官林鄭月娥指，由於7月份的書展可能因疫情而辦不成，政府會預留4000萬元，用以重辦書展，令大部份參展商可以免費參展。

True

派9千根本係搞亂僱主同僱員關係，僱主覺得九千蚊幫唔到手，僱員就覺得老細有九千，點解仲要炒人

暴聯會

你想點撚樣呀 講啦 每人派十萬 好唔撚好

每個銀幕去計
IMAX表示
MCL咁多細院表示

仆街，家陣因為柒婆搞到失業，屋企人有公司註冊唔通唔用

戲院每條院線最多300萬資助
每個銀幕$100000

點先做到自僱人士？

咁我做按摩, 呢14日迫放無薪假, 即係得唔到任何津貼在呢14日？

原來有PROJECTOR

已經不斷出招啦
係依到盲目晒以為林奠點做 的人都唔會支持佢
仲有就係佢穩定番淺藍既支持
港共已經夠穩贏過半
根本佢唔旨在要有人黃轉藍

AMC岩岩正式歸番去broadway院線
後悔未

工聯會開班教失業人士整菠蘿囉

腦細： 最緊要聽日準時返工

計MPF

冇,打工仔乜鳩都冇

駛乜煩
自僱咪得

每個被指定關閉嘅中心/處所資助 $100000
美容、按摩院按規模分3級資助 $30000 60000 100000

你無睇開政府廣告
僱主唔想負責咪迫人轉自僱
好多低層員工清潔洗碗

又課金比航空公司

拎歐美比都幾撚風趣
歐美爆個規模大咁撚多
弱智狗乜都屌
講真 就算每人派多幾皮你都係屌架啦
講乜鳩姐 我夠憎林鄭啦
上網屌有西用咩

隋便諗已經發現漏洞

PT仔係咪乜資助都冇

我好耐之前有返炒散有mpf,而家冇做但個mpf仲係到，呢個又點計？

公司Cut 唒d 津貼 咁點算

問都唔問下NPL個D點...連登成班人自己講自己個套
我係有份工呀...但係放緊NPL 佢係計入職時個薪金..定係當月扣埋NPL之後出個薪金黎計先得架
政府無一個明確

9000蚊係比雇主,唔係比雇員

得你係度發狗瘟 屌人老母
唔知你屌乜鳩
派錢又屌唔派錢又屌

護士牌每3年續一次, 每次230, 真係多撚謝

冇理解錯應該係咁
補貼金額=公司當月供的強積金計番佢出左幾錢人工再x50%
不過，我係顧主既話，炒人慳100%，唔炒得50%
咁我寧願炒啦
除非假設我有5個員工，炒左一個就會連其餘四個的津貼都拎唔到啦

做得航空公司都上得市
做乜要貼錢比私人企業
叫佢自己集資啦

其實佢只係想個失業率唔好再抽升

憑人地係有錢佬商家 你係垃圾基層囉
上網亂吠令你個心舒服d既 繼續吠啦 乖

HX幾時執

放np放到派錢

老闆拎到嘅錢只可以用喺僱員到
依個情況員工應該可以舉報

主要都係想救呢間姐

即係最多30個院

林鄭月娥：提供工資補貼幅度要考慮公共財政壓力
08.04.2020 19:32

政府推出800億「保就業計劃」，為合資格僱主提供工資五成的工資補貼。行政長官林鄭月娥表示，如果幅度太少，起不到保留員工的作用，但若力度太大，政府負擔不起，強調需要考慮公共財政壓力。她指，定於五成的幅度，難以講好科學化，承認難以做到滴水不漏，已盡力作補助，又認為與英國及新加坡等推出類似措施的國家相比，是較為合理及寬鬆，無針對個別行業，受疫情重創行業有額外補助。

勞工及福利局長羅致光表示，措施是令僱主無誘因再減薪或裁員，否則可能面對懲罰，強調當局會審查，認為能令公司聘請早前解僱的員工，以及加薪。

林鄭月娥：被指令關閉處所可獲一筆過津貼 電影院線最多獲300萬
08.04.2020 19:34

行政長官林鄭月娥宣佈，因為疫情而被指令關閉的11類指定處所，都會獲得一筆過津貼，其中戲院每個銀幕可獲10萬元，每條院線最多300萬；美容院及按摩院因應規模分三級，可獲3萬至10萬；其餘包括健身中心等處所，可獲10萬元津貼。

其實有危機意識都冇用喎 一到6月都要反送中一週年啦 到時實俾人話阻街搞事又輸民意 如果本身係藍既話佢點都係藍架啦

買左五十萬張HX
最後都係執左
送錢送海航清盤

僱主咁做唔出奇
可以放no paid放到派錢果個月
然後過左6個月拎齊津貼就炒9哂d人

自由黨籲業主減一半租 未討論議員應否減薪
08.04.2020 19:36

政府宣布第二輪防疫抗疫基金，總體開支是1357億元。自由黨表示歡迎，主席張宇人指飲食業界普遍歡迎措施，而需停業的卡拉OK及酒吧亦能得到援助，但關注租金仍然高昂，呼籲業主減一半租。邵家輝指，美容業由需要停業14日，再得知可獲補助，心情有如「過山車」，希望疫情平穩盡快重開。

對於特首及司局長減薪一成，張宇人指黨內未討論立法會議員是否跟隨減薪，易志明認為，議員不一定要減人工才代表共度時艱。

林鄭月娥：政治官員薪酬是按機制調整 並無提出加薪建議
08.04.2020 19:38

行政長官林鄭月娥指，她本人和全體司局長，以及特首辦主任，未來12個月將減薪一成。林鄭月娥被問到早前加薪後，現時公布減薪是否政治敏感度不足。她解釋指，政府並無主動公布政治官員加人工，亦不是在這段時間提出加薪建議，強調政治官員現時的薪酬，是根據去年7月1日經立法會批准、按通脹調整的機制而定。林鄭月娥又說，明白大家對官員薪酬很大興趣，要「擺事實、講道理」。

咪係囉，歐美抽稅咁高，邊有得同香港比

所以佢所做既
只係consolidate藍營
淺藍同埋中間回歸番
已經搞掂

最後打工仔一蚊都無 咁都俾牠諗到 真係犀利

我都唸唔到點拉攏呢班人喎 佢地只看利益 黃既又俾到咩著數佢

議員減唔減呢

打工仔= 0

如果唔係中立甚至淺藍有變淺黃 或者令到佢地唔出黎支持港共
過去大半年點會咁有popular support
林奠點會跌到得9%支持?

佢重新拉番淺藍
對選舉而言已經夠做有突

我地既最大危機係覺得唔需要再拉攏支持
或者consolidate過去大半年既基礎

即係開始QE

講係咁講 但又有乜辦法 唔通真係要等佢推23條？

所以咪再要拉攏或者穩定支持
過去大半年好成功
點解而家反而講 有咩辦法?

一間大公司好多個名注冊
炒人之前轉曬d人去b公司名下炒
a公司可以當無炒過人

資助50%係幾月開始計？

搞咁多野，直接派錢算啦
泵錢去d 小市民度先帶得起經濟，咁簡單既概念都唔識

條 撚婆 好似話有
失業援助金

姐係幾多

有鬼，提高老綜申請的資產上限咋

MPF 有扣咪扣囉
用MPF 計返個%出嚟

所以咪問咩辦法拉攏 啫係要繼續上街定點

佢冇講幾時開始計

咪係 有樓要供嗰班又失業就奶晒嘢
佢double咗個資產上限但都仲有大班人失緊業囉
結果又係嗰班新移民受惠 屌佢老母

其實個班醫生,保安, 清潔
個類唔會被炒既工,
又係益左老細.

呢班人一D著數都無.

其實林鄭有冇講只限咩行業有受惠？

APPLE講左
主要受影響禁令行業
唔係行行都有

講咁耐，姐係面臨失業既打工仔 係0
失業既手足都係0

佢日日都係到諗 點樣派錢得嚟你哋又無錢落袋